［長文］今晚嘅留守，我無留到最後

今次係我第一次參加遊行，亦都係第一次留守。

講下少少背景，2014年雨傘革命我都只係去行下，去參觀下當時嘅佔領區，望下夏慤道係點樣嘅一條路。對於中學嘅我嘅感覺係好特別，但係無話特別感觸。

5年後，逃犯條例推出，103萬香港人以及世界各地嘅人都喺 9/6 一齊上街遊行示威。

民陣所帶領嘅「和平遊行」好成功，無論一家大細、老一輩、年輕人都上街表達不滿。由維園、砲台山行到立法會、海富商場嘅人龍係幾咁震撼；沿途嘅遊行人士所叫嘅口號係幾咁響亮。

民陣喺夜晚10點宣布遊行完結，之後開始拆大台、清場。

以上嘅嘢我認為都係成功嘅。

喺呢度我想講下「留守」。

林鄭喺夜晚11點講話遊行你嘅事，二讀照去。佢講完呢一番說話，令到103萬破紀錄大遊行變到一文不值，至少喺港府眼中，香港人嘅意願跟本唔重要，我想行嘅政策點都要行。

呢件事亦都令到「留守」變到更加重要，但係佢咁重要嘅時候，今晚嘅「留守」係極之失敗。

呢幅係琴晚大約12點示威者（紅色）嘅分佈圖。

留守失敗嘅原因，大致上我會話係三個

第一，無領袖

港府係呢幾年分別將本土派以及一啲有名聲嘅領袖拉去坐監，近嘅已經有義士梁天琦、黃之鋒、王台仰、盧建民⋯⋯我唔逐一數出嚟，為咗香港而坐政治獄嘅人越嚟越多。即使你覺得佢所做嘅嘢好廢，都唔好忘記佢地為香港付出、犧牲嘅高尚精神，試問呢個社會有幾多人願意成為領袖，行出嚟同港共對抗？

講返今晚，首先發生衝突嘅應該係立法會正門，一班學生、年青人直接衝擊黑警嘅鐵馬，而黑警亦好快就用警棍同胡椒噴霧對付呢班義士，而黑警唔係見你受傷就停，而係持續對佢地做成傷害。

呢件事發生之前，我同一個朋友（兩個藍色小點）坐緊係立法會道嘅石壆，我亦都有其他朋友由海富中心離開金鐘。圖入面綠色嘅係叫人「理性、小心、安全，靜坐」嘅香港眾志。當時亦有一班人叫一啲人去近夏慤道鐵馬去企，但係唔知點解。

衝突開始個陣，我坐近夏慤道方向，見到已經過咗12點，但係一啲動靜都無，最多都係有人打鼓大聲啲咁大把，點知原本走咗嘅朋友打返畀我，同我講立法會正門有衝突，佢哋趕緊過嚟，而之後都開始見到有人跑過去正門幫手。係個一刻，係極之混亂，眾志呼籲緊人靜坐，另一班人又叫去幫拖。

當時入面嘅有入面衝，出門嘅人無入去幫手，反而係拍片影相。之後開始有人叫其他人入去幫手，唔好再睇。而呢個時候，黑警嘅防暴都到，前後夾攻，相信之後嘅事，大家都係新聞見到。

淨係第一下正面衝突，已經見到幾派唔同嘅人。一、無諗過幫手嘅眾志；二、正門衝鋒嘅人；三、圍觀食花生拍片嘅人；四、叫其他人入去幫拖嘅人。連開頭第一下都咁分裂，究竟問題係邊？

係無領袖。

當入面義士畀人扑緊頭個陣，眾志仲想大家靜坐。其實無心帶嘅，咪唔好做囉。又要分散人群，又懶係和平靜坐，做嘅嘢無用之餘仲要壞埋件事。

民陣同樣壞咗成件事，民陣居然由得啲市民行完就走，一點挽留嘅心都無，你叫啲人唔好走，繼續留守坐下都幫到下件事啊！屌你老母叫人走？你無撚嘢下話？你叫完百萬港人上街，行完就走，把撚咩，如果民陣戇鳩到覺得行完，林鄭下台加唔送中嘅，民陣就食屎啦。做任何事都要有後備方案啦，戇鳩。你無預過林鄭唔撤而又無對策嘅，民陣你做咁鳩多年遊行嘅把撚咩，蠢撚過隻豬。下下行完就算咁攻府理鳩你咩。民陣你咁撚低智慧嘅就咪撚再拖累香港嘅示威。

有人話民陣係負責遊行，其他人唔係佢理。屌你搞得9/6遊行，你民陣嘅人無預過留守嘅，又無決心勇氣去搞呢件事，咪收皮囉，咪撚搞囉。依家搞到留守嘅港人一萬都唔知有冇，民陣戇鳩到叫人走呢點真係點都講唔通。我都唔撚想再講乜鳩今天我、白衫黑衫。而係你無預備過之後嘅事，唔撚緊要架，唔好搞囉屌你老母。一百萬又點啊，咪又係失敗囉，點解啊，因為民陣好撚戇鳩囉，又要搞又唔夠薑拋個身出嚟搞。

第二，無戰略

我無堅持到最後，我大概1點30分就走咗。而點解我會走，唔好屌住，睇埋下面。

琴晚我地無領袖亦都無戰略。由一開始鳩衝立法會正門、企係夏慤道唔知做乜鳩、眾志班撚樣嘅靜坐，都係好撚奇怪，甚至可以話係戇鳩。

見到中信好似可以衝，就成班人鳩衝；見到有得衝少少，又畀黑警打返轉頭。

而最撚奇怪嘅係，龍和道幾個交通警揸車走。

我相信係個一刻，所有人都會諗：「嘩屌正啊！佔領龍和道先！」

我同幾個朋友、同埋其他義士都好快行動，將鐵馬擺去東西行線，四個出入口。

擺完個陣我就覺得好撚奇怪。第一，立法會道個啲黑警（紫色）完全無意慾追過嚟，當我地咁大班人有咁大動靜，佢地會唔做嘢？第二，個幾個交通警好地地做乜鳩要走？

唯一諗到最撚恐怖嘅嘢，係水砲車。

當你望住鐵馬同面前嘅路，個一刻我先知我地中咗伏。

伏已中我亦都無辦法去影響咁多人，就係因為無一個話到事嘅領袖。

所以係個一刻，我叫埋我嘅朋友走。

你地可能會覺得我係個懦夫，好自私，應該堅持落去。

但係係個一刻，當我聯想到水砲車嘅威力，我真係堅持唔到。我同朋友、同大部份人嘅裝備都係得口罩，好老實講，打撚咩⋯⋯

所以接住落嚟就想講埋最後嘅失敗原因。

第三，無裝備

今次嘅留守群龍無首，連留守係真假都唔肯定嘅我，淨係戴咗個口罩。

我簡單講下今次留守要用到嘅物資：

頭盔、保鮮紙、safety goggles、工業口罩、護手

呢啲應該係基本裝備，而我地大部份人都係得個口罩。

準備完全不足嘅情況下，就算你整到天花龍鳳，乜鳩三角型鐵馬幾撚把炮都係，畀人射兩下pepper spray、甚至催淚水劑，都即刻無用啦。

曾經有個外國人同我講過，當你想行革命之路，就要有預備會揸槍嘅日子。

我自問無勇氣去做乜領袖，我只係唔想再輸。

唔想好似今次咁樣慘敗，明明我地可以做好啲，搞到屎咁。

我亦都唔係想鼓吹大家攞槍起義，而係當我地打算抗爭嘅時候，我地至少唔可以再係今次咁兒戲，分裂嘅留守。

6月12日，再嚟過！

講多少少，我病咗兩個星期，去到遊行留守都係不停叫，無理過發燒、咳

連我一個病人都留埋守，其他人等乜

再嚟啊，未完

加油大家 睇情況做人
利:走咗無耐 腳都軟埋

啲有名有姓既組織係無可能會呼籲進一步行動
原因你自己開頭都講左
呢個形勢有所謂領袖走出黎既機會太細

必推，好好的分析

屌民陣11點幾已經教人點走 記住執垃圾先走
之後台都拆埋 痴撚線

鍵盤戰士都有價值 整理咗戰線幫手做文宣！

同意
所以民陣嗰陣話之後嘅事同佢哋無關，悲觀可以話割席，樂觀嘅就係現場嘅人想點就點

我都係差唔多嘅時候去到金鐘，最大問題真係過咗PP之後，無任何指示要去邊；而嗰度有太多路同地鐵站出入口，無目標嘅人最後就係咁自然流失咗

重有幾多個人真係好似樓主咁有腦
真係諗清楚 組織過先做野

認同，12號再見

推

要俾更多人睇到

真係好撚on9

拆台真係痴撚線
散band咁撚樣
好洩氣

地形好重要

當然金鐘四通八達
即使佔領完都唔易守

但係龍和道好明顯係陷阱

而今次黑警係用純粹高一級武力對付示威者
淨係用盾同棍、pepper spray都已經搞掂我地
相應地我地嘅武力最盡就係鐵馬、去水渠嘅磚、同水樽
根本黑警都唔使用到催淚彈/水砲車

當我地下次再嚟
即使無攻擊武器，至少都要防護得好啲

今次未必有leader出到嚟啦⋯⋯
只係睇下12/6 嘅二讀會點
街就上硬
仲有一絲希望係唔通過嘅

人多真係無撚用 做野既都唔知有冇一成 我希望大家唔好做記者食花生 就算唔敢衝都好 都係中間幫下手拉住自己人 企係後面食花生我寧願你走

和理非非果D不如去禮賓府或者張屌明屋企樓下唱「今天我」啦

成班散步明明人數大警方100萬